@book{b2000a,
  author = {Béaur, Gérard},
  title = {Histoire agraire de la France au XVIIIe siècle. Inerties et changements dans les campagnes françaises à la fin de l’époque moderne (jusqu’en 1815},
  publisher = {SEDES},
  date = {2000},
  pages = {320},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{blanquie2000a,
  author = {Blanquie, Christophe},
  title = {Les Présidiaux de Richelieu},
  publisher = {Éditions Christian},
  date = {2000},
  pages = {323},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{boureau2001a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = {Kantorowicz. Stories of an Historian},
  translator = {Gabrielle Spiegel), Stephen Nichols},
  note = {Avant-propos de Martin Jay,},
  publisher = {Johns Hopkins Press},
  date = {2001},
  pages = {134},
  language = {en},
  address = {Baltimore}
}
@book{boureau1997a,
  author = {Boureau, Alain and Cécile Dauphin, Roger Chartier},
  title = {Correspondance. Models of Letter Writing from the Middle Ages to the 19th Century},
  publisher = {Polity Press},
  date = {1997},
  pages = {162},
  language = {en},
  address = {Cambridge}
}
@book{boureau1999a,
  author = {Boureau, Alain},
  title = {Théologie, science et censure au XIIIe siècle. Le cas de Jean Peckham},
  publisher = {Les Belles-Lettres},
  date = {1999},
  pages = {379},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{stella2000a,
  author = {Stella, Alessandro},
  title = {Histoires d’esclaves dans la péninsule ibérique},
  publisher = {Éditions EHESS},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{debert1999a,
  author = {Debert, Aline},
  title = {Répertoire bibliographique, tome VII, Aquitaine-Charentes, Midi-Pyrénées},
  publisher = {Brépols},
  date = {1999},
  pages = {258},
  language = {fr},
  address = {Turnhout}
}
@book{burgui1997a,
  author = {Burguière, André},
  title = {Geschichte der Familie},
  publisher = {Campus Verlag},
  volume = {4},
  date = {1997},
  language = {de},
  address = {Francfort}
}
@book{varet-vitu1997a,
  author = {Varet-Vitu, Anne and Poitou, Ch},
  title = {Paroisses et Communes de France. Dictionnaire d’histoire administrative et démographique. Indre},
  publisher = {CNRS},
  date = {1997},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{varet-vitu1997b,
  author = {Varet-Vitu, Anne and Poitou, Ch},
  title = {Paroisses et Communes de France. Dictionnaire d’histoire administrative et démographique. Loir-et-Cher},
  publisher = {CNRS},
  date = {1997},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{varet-vitu2000a,
  author = {Varet-Vitu, Anne and Poitou, Ch},
  title = {Paroisses et Communes de France. Dictionnaire d’histoire administrative et démographique. Creuse},
  publisher = {CNRS},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{zink-a,
  author = {Zink, Anne},
  title = {Clochers et troupeaux. Les communautés rurales dans la France du Sud-Ouest},
  publisher = {Presses Universitaires de Bordeaux,1997},
  pages = {483},
  language = {fr}
}
@book{zink2000a,
  author = {Zink, Anne},
  title = {Pays ou circoncriptions. Les collectivités territoriales dans la France du Sud-Ouest sous l’Ancien régime},
  pages = {374 , ,},
  publisher = {Publications de la Sorbonne},
  date = {2000},
  language = {fr}
}
@article{fauve-chamoux1997a,
  editor = {Fauve-Chamoux, Antoinette and Fialova, Ludmila},
  title = {XIII},
  volume = {numero special},
  date = {1997},
  pages = {194},
  language = {fr},
  journal = {Le Phénomène de la domesticité en Europe},
  address = {Prague}
}
@book{arlette1997a,
  author = {Arlette Farge, C.Dauphin},
  title = {De la violence et des femmes},
  publisher = {Albin Michel},
  date = {1997},
  language = {de}
}
@book{farge1997a,
  author = {Farge, Arlette},
  title = {Des lieux pour l’histoire, Librairie du XXe siècle},
  publisher = {Éditions du Seuil},
  date = {1997},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{farge2000a,
  author = {Farge, Arlette and Lae, Jean François},
  title = {Fracture sociale},
  publisher = {Éditions Desclée de Brouwer},
  date = {2000},
  language = {en},
  address = {Paris}
}
@book{farge2000b,
  author = {Farge, Arlette},
  title = {La Chambre à deux lits et le cordonnier de Tel Aviv},
  publisher = {Éditions du Seuil},
  date = {2000},
  language = {fr},
  series = {Coll. Fiction et Cie},
  address = {Paris}
}
@incollection{vincent1997a,
  editor = {Vincent, Bernard and Descimon, R. and B. Vincent, J.-F.Schaub},
  date = {1997},
  pages = {242},
  language = {fr},
  booktitle = {« Les figures de l’administrateur. Institutions, réseaux, pouvoirs en Espagne, en France et au Portugal, 16e-19e siècle},
  address = {Paris}
}
@misc{vincent1999a,
  author = {Vincent, Bernard and Bennassar, Bartolomé},
  title = { Le temps de l’Espagne (XVIe-XVIIe siècles},
  publisher = {Hachette},
  date = {1999},
  note = {édition espagnole, Barcelone Critica ; édition allemande, Stuttgart, Klett-Cotta.},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{maire1998a,
  author = {Maire, Catherien},
  title = {De la cause de Dieu à la cause de la Nation. Le jansénisme au XVIIIe siècle},
  publisher = {Gallimard},
  date = {1998},
  pages = {710},
  language = {fr},
  series = {Bibliothèque des Histoires},
  address = {Paris}
}
@incollection{bresc2001a,
  author = {Bresc, Cécile and Depeyrot, Georges},
  title = { L’économie et les échanges : les trouvailles monétaires d’Ani »},
  note = {dans},
  date = {2001},
  pages = {150–155},
  language = {fr},
  booktitle = {Ani, capitale de l’Arménie en l’an mil. Catalogue de l’exposition au Pavillon des Arts, 7 février - 13 mai 2001},
  address = {Paris}
}
@book{bresc2000a,
  author = {Bresc, Cécile and Kh Mousheghian, A.Mousheghian and Depeyrot, G. and Gurnet, F.},
  title = {History and coin finds in Armenia, Coins from Duin, Capital of Armenia (4-13th centuries), Inventory of Byzantine and Sasanian coins in Armenia (6-7th centuries},
  publisher = {Wetteren},
  date = {2000},
  pages = {216 , 31},
  language = {en}
}
@book{bresc2000b,
  author = {Bresc, Cécile and Kh. Mousheghian, A.Mousheghian and Depeyrot, G. and Gurnet, F.},
  title = {History and coin finds in Armenia, Coins from Garni, (4th c. BC – 19th c. AD},
  publisher = {Wetteren},
  date = {2000},
  pages = {120 , 8},
  language = {no}
}
@book{bresc2000c,
  author = {Bresc, Cécile and Kh. Mousheghian, A.Mousheghian and Depeyrot, G. and Gurnet, F.},
  title = {History and coin finds in Armenia, Coins from Ani, Capital of Armenia (4th c. BC – 19th c. AD},
  publisher = {Wetteren},
  date = {2000},
  pages = {160 , 16},
  language = {no}
}
@book{dauphin2000a,
  author = {Dauphin, Cécile},
  title = {Prête-moi ta plume ... Les manuels épistolaires au XIXe siècle},
  publisher = {Kimé},
  date = {2000},
  pages = {199},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{miramon1999a,
  author = {Miramon, Charles},
  title = {Les « données » au Moyen Âge : une forme de vie religieuse laïque. (vers 1180 - vers 1500},
  publisher = {Le Cerf},
  date = {1999},
  pages = {486},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{jouhaud2000a,
  author = {Jouhaud, Christian},
  title = {Les Pouvoirs de la littérature. Histoire d’un paradoxe},
  publisher = {Gallimard},
  date = {2000},
  pages = {468},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{prochasson2000a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = {Introduction à l’histoire de la France au XXe siècle},
  publisher = {La Découverte},
  date = {2000},
  pages = {128},
  language = {fr},
  series = {« Repères »},
  address = {Paris}
}
@book{prochasson1997a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = {Les Intellectuels et le socialisme, XIXe-XXe siècle},
  publisher = {Plon},
  date = {1997},
  pages = {300},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{prochasson1999a,
  author = {Prochasson, Christophe},
  title = {Paris 1900. Essai d’histoire culturelle},
  publisher = {Calmann-Lévy},
  date = {1999},
  pages = {348},
  note = {Prix Carlier, Académie des sciences morales et politiques, juin 2000).},
  language = {fr},
  series = {« Liberté de l’esprit »},
  address = {Paris}
}
@book{klapisch-zueber2000a,
  author = {Klapisch-Züber, Chritiane},
  title = {L’Ombre des ancêtres. Essai sur l’imaginaire médiéval de la parenté},
  publisher = {Fayard},
  date = {2000},
  pages = {458},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{mouradian1998a,
  author = {Mouradian, Claire},
  title = {La Russie et l’Orient, collection « Problèmes Politiques et sociaux »},
  volume = {796},
  publisher = {La Documentation Française},
  date = {1998-01},
  note = {introduction également publiée en russe par Russkaya Mis’l, Paris, 4214, 19-25 mars 1998).},
  language = {fr},
  series = {série « Russie »},
  address = {Paris}
}
@misc{mouradian1998b,
  author = {Mouradian, Claire and Dastakian, Nikita},
  title = {Il venait de la Ville Noire. Souvenirs d’un Arménien du Caucase},
  publisher = {Cres-L’Inventaire},
  date = {1998},
  note = {réécriture et édition).},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{claire1999a,
  author = {Claire Mouradian, Thorniké Gordadzé},
  title = {États et nations en Transcaucasie},
  volume = {série « Russie », 827},
  publisher = {La Documentation française},
  date = {1999-09},
  language = {fr},
  series = {collection « Problèmes Politiques et Sociaux »},
  address = {Paris}
}
@book{motte1997a,
  author = {Motte, Claude and Poitou, Christian},
  title = { Paroisses et Communes. Histoire administrative et démographique. Loir-et-Cher »},
  publisher = {CNRS-Éditions},
  date = {1997},
  pages = {592},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{motte1997b,
  author = {Motte, Claude and Poitou, Christian},
  title = { Paroisses et Communes. Histoire administrative et démographique. Indre »},
  publisher = {CNRS-Éditions},
  date = {1997},
  pages = {580},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{motte2000a,
  author = {Motte, Claude and Poitou, Christian},
  title = { Paroisses et Communes. Histoire administrative et démographique. Creuse »},
  publisher = {CNRS-Éditions},
  date = {2000},
  pages = {865},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{nordman1998a,
  author = {Nordman, Daniel},
  title = {Frontières de France. De l’espace au territoire XVIe-XIXe siècle},
  publisher = {Gallimard},
  date = {1998},
  pages = {651 ,},
  language = {fr},
  series = {Bibliothèque des histoires},
  address = {Paris}
}
@misc{dani1998a,
  author = {Danièle Alexandre-Bidon, D.Lett},
  title = {Les Enfants au Moyen Âge, Ve-XVe s},
  publisher = {Hachette},
  note = {1997,},
  date = {1998},
  language = {fr},
  series = {coll. La vie quotidienne},
  address = {Paris}
}
@misc{dani1999a,
  author = {Danièle Alexandre-Bidon, D.Lett},
  title = {Les Enfants au Moyen Âge, Ve-XVe s},
  note = {Édition grecque},
  publisher = {Papadimas Editions},
  date = {1999},
  language = {fr}
}
@misc{dani2000a,
  author = {Danièle Alexandre-Bidon, D.Lett},
  title = {Les Enfants au Moyen Âge, Ve-XVe s},
  note = {édition américaine,},
  publisher = {Notre Dame University Press},
  date = {2000},
  language = {fr}
}
@misc{alexandre-bidon1998a,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle and Ph. Bon, En},
  title = {Guide de la France médiévale},
  publisher = {Hachette},
  note = {1997,},
  date = {1998},
  language = {fr},
  series = {Livre de Poche},
  address = {Paris}
}
@book{alexandre-bidon1998b,
  author = {Alexandre-Bidon, Danièle},
  title = {La Mort au Moyen Âge, XIIIe-XVIe siècle},
  publisher = {Hachette},
  date = {1998},
  language = {fr},
  series = {coll. La vie quotidienne},
  address = {Paris}
}
@book{dani1999b,
  author = {Danièle Alexandre-Bidon, M.-T.Lorcin},
  title = {Système éducatif et cultures dans l’Occident médiéval (XIIe-XVe siècle},
  publisher = {Ophrys},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Paris-Gap}
}
@book{schnapper2000a,
  author = {Schnapper, Dominique and Bachelier, Christian},
  title = {Qu’est-ce que la citoyenneté ?},
  publisher = {Gallimard},
  date = {2000},
  pages = {320},
  language = {fr},
  series = {« Folio-actuel »}
}
@book{schnapper1999a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = {La Compréhension sociologique. Démarche de l’analyse sociologique},
  publisher = {PUF},
  date = {1999},
  pages = {–125},
  language = {fr},
  series = {« Le lien social »}
}
@book{schnapper1998a,
  author = {Schnapper, Dominique},
  title = {La Relation à l’Autre. Au cœur de la pensée sociologique},
  publisher = {Gallimard},
  date = {1998},
  pages = {562},
  language = {fr},
  series = {« NRF/Essais »}
}
@book{schnapper2000b,
  author = {Schnapper, Dominique and Allemand, Sylvain},
  title = {Questionner le racisme},
  publisher = {Gallimard},
  date = {2000},
  pages = {151},
  language = {fr},
  series = {« Gallimard/Education »}
}
@book{cosandey2001a,
  author = {Cosandey, Fanny and Poutrin, Isabelle},
  title = {Monarchies française et espagnole, XVIe XVIIe siècles},
  publisher = {Atlande},
  date = {2001},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{cosandey2000a,
  author = {Cosandey, Fanny},
  title = {La Reine de France, symbole et pouvoir},
  publisher = {Gallimard},
  date = {2000},
  language = {fr},
  series = {Collection Bibliothèque des Histoires},
  address = {Paris}
}
@book{hartog2001a,
  author = {Hartog, François},
  title = {Le Miroir d’Hérodote, nouvelle édition},
  publisher = {Gallimard},
  date = {2001},
  language = {fr},
  series = {collection Folio},
  address = {Paris}
}
@book{hartog2001b,
  author = {Hartog, François},
  title = {Le XIXe siècle et l’histoire : le cas Fustel de Coulanges, nouvelle édition},
  publisher = {Le Seuil},
  date = {2001},
  language = {fr},
  series = {collection Points},
  address = {Paris}
}
@book{hartog2000a,
  author = {Hartog, François},
  title = {Tarih, Baskalik, Zamansallik (Histoire, Altérité, Temporalité},
  publisher = {Dost},
  date = {2000},
  language = {fi},
  address = {Ankara}
}
@book{fr1998a,
  author = {Frédéric Seitz, J.-Y.Andrieux},
  title = {Pratiques architecturales et enjeux politiques, France 1945-1995},
  publisher = {Éditions Picard},
  date = {1998},
  pages = {410},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{seitz2001a,
  author = {Seitz, Frédéric},
  title = {La Tour Eiffel, cent ans de sollicitude},
  publisher = {Éditions Belin},
  date = {2001},
  pages = {160},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{georges1999a,
  author = {Georges Depeyrot, A.Mousheghian},
  title = {Hellenistic and Roman Armenian Coinage (1st c. BC - 1st c. AD},
  date = {1999},
  pages = {256 , 8},
  language = {de},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot2000a,
  author = {Depeyrot, Georges and Kh. Mousheghian, A.Mousheghian and Bresc, C. and Gurnet, F.},
  title = {History and coin finds in Armenia, Coins from Ani, Capital of Armenia (4th c. BC – 19th c. AD},
  date = {2000},
  pages = {160 , 16},
  language = {no},
  address = {Wetteren}
}
@misc{georges2000a,
  author = {Georges Depeyrot, B.Bouyon et J.-L.Desnier},
  title = {Systèmes et technologie des monnaies de bronze (4e s. avant J.-C. – 3e s. après J.-C},
  date = {2000},
  pages = {208 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot1997a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Imprimés monétaires royaux},
  date = {1997},
  pages = {248},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot2000b,
  author = {Depeyrot, Georges and Kh. Mousheghian, A.Mousheghian and Bresc, C. and Gurnet, F.},
  title = {History and coin finds in Armenia, Coins from Duin, Capital of Armenia (4-13th c.), Inventory of Byzantine and Sasanian Coins in Armenia (6th-7th c},
  date = {2000},
  pages = {216 , 32},
  language = {en},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot2000c,
  author = {Depeyrot, Georges and Kh. Mousheghian, A.Mousheghian and Bresc, C. and Gurnet, F.},
  title = {History and coin finds in Armenia, Coins from Garni, (4th c. BC – 19th c. AD},
  date = {2000},
  pages = {120 , 8},
  language = {no},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot2000d,
  author = {Depeyrot, Georges and Kh. Mousheghian, A.Mousheghian},
  title = {History and coin finds in Armenia, Antiquity},
  date = {2000},
  pages = {184 , 23},
  language = {no},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot1998a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Le Numéraire carolingien, corpus des monnaies, 2e édition augmentée},
  date = {1998},
  pages = {384 , 4 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren-Paris}
}
@misc{depeyrot1998b,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Le Numéraire mérovingien, l’âge de l’or, I, Introduction},
  date = {1998},
  pages = {199 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot1998c,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Le numéraire mérovingien, l’âge de l’or, II, Les ateliers septentrionaux},
  date = {1998},
  pages = {256 , 55 , , 4 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot1998d,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Le numéraire mérovingien, l’âge de l’or, III, Les ateliers centraux},
  date = {1998},
  pages = {204 , 67 , , 4 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot1998e,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Le numéraire mérovingien, l’âge de l’or, IV, Les ateliers méridionaux},
  date = {1998},
  pages = {180 , 31 , , 3 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{depeyrot-a,
  author = {Depeyrot, Georges},
  title = {Les Monnaies hellénistiques de Marseille},
  pages = {128 , 4},
  language = {fr},
  address = {Wetteren}
}
@misc{georges1997a,
  author = {Georges Depeyrot, R.Boudet},
  title = {Monnaies gauloises à la croix},
  date = {1997},
  pages = {104 , 4},
  language = {no},
  address = {Wetteren}
}
@book{depeyrot1999a,
  author = {Depeyrot, Georges and I, Zilil and Zilil, Colonia Iulia Constantia},
  title = {Etude du numéraire},
  publisher = {Collection de l’École française de Rome},
  date = {1999},
  pages = {176 , 20 –},
  language = {fr},
  address = {Rome}
}
@article{emptoz1999a,
  author = {Emptoz, Gérard},
  title = { L’agroalimentaire : Histoire et modernité »},
  volume = {1},
  date = {1999},
  pages = {149},
  language = {fr},
  journal = {Cahiers du Centre François Viète}
}
@book{gilles2000a,
  author = {Gilles Postel-Vinay, J.-M.Chanut and Heffer, J. and Mairesse, J.},
  title = {L’Industrie française au milieu du XIXe siècle. Les enquêtes de la statistique générale de la France},
  publisher = {Éditions de l’EHESS},
  date = {2000},
  pages = {215},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{postel-vinay1998a,
  author = {Postel-Vinay, Gilles},
  title = {La Terre et l’argent, L’agriculture et le crédit en France du XVIIIe au début du XXe siècle},
  publisher = {Albin Michel},
  date = {1998},
  pages = {462},
  language = {fr},
  series = {L’Évolution de l’humanité},
  address = {Paris}
}
@book{gilles2000b,
  author = {Gilles Postel-Vinay, P.T.Hoffman et J.L.Rosenthal},
  title = {Priceless markets. The Political Economy of credit in Paris, 1660-1870},
  publisher = {Chicago UP},
  date = {2000},
  pages = {350},
  language = {en},
  address = {Chicago}
}
@book{chaussinand-nogaret1998a,
  author = {Chaussinand-Nogaret, Guy},
  title = {Choiseul, naissance de la gauche},
  publisher = {Perrin},
  date = {1998},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{chaussinand-nogaret1999a,
  author = {Chaussinand-Nogaret, Guy},
  title = {Contribution à Storia dell’ economia mondiale},
  note = {3,},
  publisher = {Laterza},
  date = {1999},
  language = {it},
  address = {Rome}
}
@book{chaussinand-nogaret2000a,
  author = {Chaussinand-Nogaret, Guy},
  title = {Le cardinal Dubois, une certaine idée de l’Europe},
  publisher = {Perrin},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@incollection{bras2000a,
  editor = {Bras, Hervé Le},
  publisher = {Odile Jacob},
  date = {2000},
  pages = {270},
  language = {fr},
  booktitle = {L’Invention des populations : biologie, idéologie, politique},
  address = {Paris}
}
@book{bras2000b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Essai de géométrie sociale},
  publisher = {Odile Jacob},
  date = {2000},
  pages = {302},
  language = {pt},
  address = {Paris}
}
@book{herv1999a,
  author = {Hervé Le Bras, G.Cohen-Tannoudji et JPKahane},
  title = {Libre arbitre et lois statistiques},
  publisher = {Éditions de l’Epure},
  date = {1999},
  pages = {88},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{bras1997a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {La Planète au village},
  publisher = {DATAR/ Éditions de l’Aube},
  date = {1997},
  pages = {222},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{bras1998a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Le Démon des origines : démographie et extrême-droite},
  publisher = {Éditions de l’Aube},
  date = {1998},
  pages = {264},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{bras1999a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Le Sol et le sang : théories de l’invasion au XXe siècle},
  publisher = {Éditions de l’Aube},
  date = {1999},
  pages = {126},
  language = {en},
  address = {Paris}
}
@misc{bras1998b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Les Limites de la planète : mythes de la nature et de la population},
  note = {traduction en arabe chez},
  publisher = {Al Mansouriah},
  date = {1998},
  pages = {328},
  language = {en},
  address = {Le Caire}
}
@book{bras1997b,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Los Limites del planeta : Mitos de la naturaleza y de la poblacion},
  publisher = {Ariel},
  date = {1997},
  pages = {256},
  language = {es},
  address = {Barcelona}
}
@book{bras-a,
  author = {Bras, Hervé Le},
  title = {Naissance de la mortalité : l’origine politique de la statistique et de la démographie},
  publisher = {Gallimard-Le Seuil},
  pages = {388},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{touati2000a,
  author = {Touati, Houari},
  title = {Islam et voyage au Moyen Âge. Histoire et anthropologie d’une pratique lettrée},
  publisher = {Édition du Seuil},
  date = {2000},
  pages = {350},
  language = {fr},
  series = {Coll. « Univers Historique »},
  address = {Paris}
}
@book{berlioz1998a,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = {Catastrophes naturelles et calamités au Moyen Âge},
  publisher = {Edizioni del Galluzzo},
  volume = {1},
  date = {1998},
  pages = {243},
  language = {it},
  series = {coll. Micrologus Studies},
  address = {Florence}
}
@incollection{berlioz1998b,
  editor = {Berlioz, Jacques and Eberbach, Conrad and dir},
  publisher = {Brepols},
  date = {1998},
  pages = {672},
  language = {fr},
  series = {Commentarii cistercienses},
  booktitle = {Le Grand Exorde de Cîteaux},
  type = {Turnhout,}
}
@book{jacques1998a,
  author = {Jacques Berlioz, L.’effondrement du mont Granier en Savoie},
  title = {1248). Histoire et légendes},
  publisher = {Centre alpin et rhodanien d’ethnologie},
  date = {1998},
  pages = {89},
  language = {fr},
  address = {Grenoble}
}
@misc{berlioz1998c,
  author = {Berlioz, Jacques},
  title = {Un saint dans la ville. Saint Bernard à Châtillon-sur-Seine},
  note = {Préface de Guy Rérolle. Posface de Jean-Louis-Coudrot,},
  publisher = {Éditions de l’Armançon},
  date = {1998},
  pages = {72},
  language = {fr},
  address = {Précy-sous-Thil}
}
@article{revel1998a,
  author = {Revel, Jacques and Farge, Arlette},
  title = {Lógica de las multitudes. Secuestro infantil en Paris, 1750},
  date = {1998},
  publisher = {Homo Sapiens Edicionnes},
  pages = {144},
  language = {es},
  journal = {Rosario (Argentine}
}
@book{revel1999a,
  author = {Revel, Jacques},
  title = {Fernand Braudel et l’histoire, présentation},
  publisher = {Hachette-Littératures},
  date = {1999},
  pages = {215},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{andreau1999a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = {Banking and business in the Roman world, 310 B.C.-A.D. 284},
  publisher = {Cambridge University Press},
  note = {collection},
  date = {1999},
  language = {en},
  series = {« Key themes in Ancient History »},
  address = {Cambridge}
}
@book{andreau1997a,
  author = {Andreau, Jean},
  title = {Patrimoines, échanges et prêts d’argent : l’économie romaine},
  publisher = {L’Erma di Bretschneider},
  date = {1997},
  language = {de},
  address = {Rome}
}
@misc{jean1999a,
  author = {Jean Chapelot, C.Troquet and Kauffmann, C. and Quérillac, T. and Quenet, J.-M. and Jauffret, A. and Pinta, C.},
  note = {Préface de Patrick Gérard,},
  title = {Une histoire de Vincennes, Mémoire pour l’an 2000},
  publisher = {Office municipal de l’information et des relations publiques de la ville de Vincennes},
  date = {1999},
  pages = {256 ,},
  language = {fr},
  address = {Vincennes}
}
@book{jean1998a,
  author = {Jean Chapelot, L.Cabillic},
  title = {Le château de Vincennes},
  publisher = {Éditions Ouest-France, Caisse nationale des monuments historiques et des sites, Ministère de la défense},
  date = {1998},
  pages = {32 ,},
  language = {fr},
  address = {Rennes-Paris}
}
@misc{schmitt1997a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = {Historia das Superstiçoes},
  note = {traduction brésilienne de Les Superstitions,},
  publisher = {Codex},
  date = {1997},
  language = {fr},
  series = {Publicaçoes Europea-America},
  address = {Meme Martins}
}
@book{schmitt2000a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = {Le saint lévrier. Guinefort, guérisseur d’enfants depuis le XIIIe siècle (1979). Traduction estonienne},
  publisher = {Sotsiaalteadused},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Ajalugu}
}
@book{schmitt1998a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = {Les Revenants, traduction anglaise de Les Revenants : Ghosts in the Middle Ages. The Living and the Dead in Medieval Society},
  publisher = {Chicago University Press},
  date = {1998},
  language = {en},
  address = {Chicago}
}
@book{schmitt1999a,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = {Os vivos e os mortos na sociedade medieval},
  publisher = {Companhia das Lettras},
  date = {1999},
  language = {pt},
  address = {Sao Paulo}
}
@book{schmitt1998b,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = {Ratiunea Gesturilor, traduction en roumain de La raison et les gestes},
  publisher = {Editura Meridiane},
  date = {1998},
  language = {ro},
  address = {Bucarest}
}
@book{schmitt1998c,
  author = {Schmitt, Jean-Claude},
  title = {traduction roumaine de Les Revenants : Strigoii. Viii si mortii in societatea medievala},
  publisher = {Editura Meridiane},
  date = {1998},
  language = {ro},
  address = {Bucarest}
}
@book{schaub1999a,
  author = {Schaub, Jean-Frédéric},
  title = {Les Juifs du roi d’Espagne. Oran, 1509-1669},
  publisher = {Hachette},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{goubert1998a,
  author = {Goubert, Jean-Pierre},
  title = {Initiation à une nouvelle histoire de la médecine},
  date = {1998},
  publisher = {Ellipses},
  pages = {128},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@incollection{baschet1999a,
  editor = {Baschet, Jérôme and dir},
  publisher = {Universidad Autónoma de Chiapas},
  date = {1999},
  language = {es},
  booktitle = {Encuentros de almas y cuerpos, entre Europa medieval y mundo mesoamericano},
  address = {San Cristóbal de las Casas}
}
@book{baschet2000a,
  author = {Baschet, Jérôme},
  title = {Le Sein du père. Abraham et la paternité dans l’Occident médiéval},
  publisher = {Gallimard},
  date = {2000},
  language = {fr},
  series = {Le Temps des Images},
  address = {Paris}
}
@book{dakhlia1998a,
  author = {Dakhlia, Jocelyne},
  title = {Le Divin des Rois. Le politique et le religieux dans l’Islam},
  publisher = {Aubier},
  date = {1998},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{pomian1999a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {Sur l’histoire},
  publisher = {Gallimard},
  date = {1999},
  pages = {410},
  language = {en},
  series = {Folio Histoire},
  address = {Paris}
}
@book{pomian2000a,
  author = {Pomian, Krzysztof},
  title = {W kręgu Giedroycia [Autour de Giedroyc},
  publisher = {Czytelnik},
  date = {2000},
  pages = {218},
  language = {en},
  address = {Varsovie}
}
@book{gillard1997a,
  author = {Gillard, Lucien},
  title = {Simiand, sociologie, histoire, économie},
  publisher = {Archives contemporaines},
  date = {1997},
  language = {pt},
  address = {Paris}
}
@book{gillard1997b,
  author = {Gillard, Lucien},
  title = {Simmel et les normes sociales},
  publisher = {L’Harmattan},
  date = {1997},
  language = {it},
  address = {Paris}
}
@book{ducreux-lakits2000a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elizabeth},
  title = {Antoine Mares Enjeux de l’histoire en Europe Centrale},
  publisher = {L’Harmattan},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{ducreux-lakits1998a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elizabeth and G. Klaniczay, Hinnerk Bruhns},
  title = {Les Tensions du post-communisme},
  publisher = {Collegium Budapest},
  date = {1998},
  language = {fr},
  address = {Budapest}
}
@misc{ducreux-lakits2001a,
  author = {Ducreux-Lakits, Marie-Elizabeth},
  title = {Hymnologia Bohemica. Eské protireformační kancionály, 1588-1764, (Hymnologia Bohemica. Cantionnaires Tchèques de la Contre-Réforme, 1588-1764},
  note = {2 volumes, I.},
  pages = {526 80 ,},
  date = {2001},
  publisher = {KLP/Koniáš Press},
  language = {pt},
  address = {Prague}
}
@book{chopard2000a,
  author = {Chopard, Marie-Hélène and Dompnier, Bernard},
  title = {Les Ordres religieux et leurs livres à l’époque moderne, Actes du colloque de Marseille - E.H.E.S.S., 2-3 avril 1997},
  publisher = {Presses universitaires Blaise-Pascal},
  date = {2000-10},
  language = {fr},
  series = {Histoires croisées},
  address = {Clermont-Ferrand}
}
@misc{martine-a,
  author = {Martine Grinberg, S.Branchereau and Y. Trabut, C.Gréard},
  title = {Table analytique des Annales H.S.S., 1994-1998},
  pages = {142},
  language = {fr}
}
@incollection{gribaudi1997a,
  author = {Gribaudi, Maurizio},
  title = { Movimenti migratori e mobilità sociale »},
  note = {dans},
  date = {1997},
  language = {it},
  booktitle = {SIDES, Disuguaglianza : stratificazione sociale nelle popolazioni italiane},
  address = {Firenze}
}
@book{gribaudi1998a,
  author = {Gribaudi, Maurizio},
  title = {Espaces, temporalités, stratifications - Exercices sur les réseaux sociaux},
  publisher = {EHESS},
  date = {1998},
  pages = {346},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{unknown-a,
  note = {Maurizio Gribaudi, Peuplement et enracinement dans le Pays de France: aux XIXe et XXe siècles. Rapport Final. Conseil Régional du Val-d’Oise, Paris, 1997, 456 p.},
  language = {fr}
}
@book{cottias1997a,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = { Forgetting the past » for « citizenship »: Barter and resentment in Martinique (1848-1946},
  publisher = {Université de Capetown},
  volume = {42},
  date = {1997-11},
  language = {en},
  address = {New Contry}
}
@book{cottias1999a,
  author = {Cottias, Myriam},
  title = {D’une abolition l’autre. Anthologie raisonnée de textes sur la seconde abolition de l’esclavage dans les colonies françaises},
  publisher = {Agone Éditeur},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Marseille}
}
@misc{piroska2000a,
  author = {Piroska, Nagy},
  title = {Le Don des larmes au Moyen Âge. Un instrument spirituel en quête d’institution, Ve-XIIIe siècle},
  note = {Préface d’Alain Boureau,},
  publisher = {Albin Michel},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{green1998a,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = {Du Sentier à la 7e Avenue : La Confection et les immigrés, Paris-New York 1880-1980},
  publisher = {Seuil},
  date = {1998},
  pages = {462},
  note = {Prix Gilbert Chinard.},
  language = {fr},
  series = {coll. « L’Univers historique »},
  address = {Paris}
}
@misc{green1994a,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = {Et ils peuplèrent l’Amérique},
  note = {édition japonaise, Éd. Sogen-sha, 1997},
  publisher = {Gallimard},
  date = {1994},
  pages = {144},
  language = {fr},
  series = {coll. "Découvertes"},
  address = {Paris}
}
@misc{green1998b,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = {Jewish Workers in the Modern Diaspora},
  publisher = {University of California Press},
  date = {1998},
  pages = {256},
  note = {édition française, Le Cerf, sous presse).},
  language = {fr},
  address = {Berkeley}
}
@book{green1997a,
  author = {Green, Nancy L.},
  title = {Ready-to-Wear and Ready-to-Work: A Century of Industry and Immigrants in Paris and New York},
  publisher = {Duke University Press},
  date = {1997},
  language = {en},
  address = {Durham}
}
@book{fouch2000a,
  author = {Fouché, Nicole},
  title = {Benjamin Franklin et Thomas Jefferson : aux sources de l’amitié franco-américaine},
  publisher = {Michel Houdiard Éditions},
  date = {2000},
  pages = {104},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{bourdelais1997a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = {L’Age de la vieillesse. Histoire du vieillissement de la population française},
  note = {nouvelle édition actualisée,},
  publisher = {Odile Jacob},
  date = {1997},
  language = {fr},
  series = {coll. Opus},
  address = {Paris}
}
@book{bourdelais1999a,
  author = {Bourdelais, Patrice},
  title = {La poblacion en Francia. Siglo XVIII-XX},
  publisher = {Instituto Mora, Cuadernos Sequencia},
  date = {1999},
  pages = {177},
  language = {es},
  address = {Mexico}
}
@incollection{bourdelais1998a,
  editor = {Bourdelais, Patrice and Bergeron, Louis},
  publisher = {Belin},
  date = {1998},
  pages = {415},
  language = {fr},
  booktitle = {La France n’est-elle pas douée pour l’industrie ?},
  address = {Paris}
}
@book{fridenson1999a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = {Bibliographie sur l’automobile 1981-1998},
  publisher = {GERPISA},
  date = {1999},
  pages = {164},
  language = {hr},
  address = {Evry}
}
@book{fridenson1998a,
  author = {Fridenson, Patrick},
  title = {Histoire des usines Renault, t. 1, 2e éd. revue},
  publisher = {Éditions du Seuil},
  date = {1998},
  pages = {359},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{rosental1999a,
  author = {Rosental, Paul-André},
  title = {Les Sentiers invisibles. Espace, familles et migrations dans laFrance du XIXe siècle},
  publisher = {Éditions de l’E.H.E.S.S},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{perrine1997a,
  author = {Perrine Mane, F.Piponnier},
  title = {Dress in the Middle Ages},
  publisher = {Yale University Press},
  note = {trad. Se vêtir au Moyen Âge),},
  date = {1997},
  language = {en},
  address = {New Haven-Londres}
}
@book{fabre2000a,
  author = {Fabre, Pierre Antoine and Dominique Julia, Philippe Boutry},
  title = {Rendre ses vœux. Identités pèlerines dans l’Europe moderne},
  publisher = {Éditions de l’École des Hautes Études en Sciences Sociales},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{laborie2001a,
  author = {Laborie, Pierre},
  title = {L’Opinion française sous Vichy, Les Français et la crise d’identité nationale, 1936-1944, nouvelle édition},
  publisher = {Le Seuil},
  date = {2001},
  pages = {432},
  language = {fr},
  series = {Points Histoire}
}
@article{chartier1998a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {A aventura do livro o leitor ao navegador. Conversações com Jean Lebrun},
  translator = {Carmello, Reginaldo},
  publisher = {Editora Unesp},
  date = {1998},
  language = {pt},
  journal = {Corrêa de Moraes},
  address = {São Paulo}
}
@book{chartier1997a,
  author = {Chartier, Roger and Cécile Dauphin, Alain Boureau},
  title = {Correspondance. Models of Letter-Writing from the Middle Ages to the Nineteenth Century},
  publisher = {Polity Press},
  date = {1997},
  language = {en},
  address = {Cambridge}
}
@incollection{chartier1998b,
  editor = {Chartier, Roger and dir},
  translator = {Boavida, Ida},
  date = {1998},
  language = {pt},
  booktitle = {As Utilzaçoes do Objecto Impresso (Séculos XV-XIX},
  address = {Alges}
}
@book{chartier1998c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Au bord de la falaise. L’histoire entre certitudes et inquiétude},
  publisher = {Albin Michel},
  date = {1998},
  pages = {293},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{chartier1999a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Cultura escrita, literatura e historia. Coacciones transgredidas y libertades restringidas, Conversaciones con Roger Chartier},
  publisher = {Edición de Alberto Cue},
  date = {1999},
  pages = {271},
  language = {es},
  address = {México, Fondo de Cultura Económica}
}
@book{chartier1999b,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Cultura scritta e società},
  translator = {Serra, Alessandro},
  publisher = {Edizioni Sylvestre Bonnard},
  date = {1999},
  pages = {137},
  language = {it},
  address = {Milan}
}
@book{chartier2000a,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Entre poder y placer: Cultura escrita y literatura en la Edad moderna},
  translator = {Sánchez, Maribel García and Pescador, Alejandro and María Condor, Horacio Pons},
  publisher = {Ediciones Cátedra},
  date = {2000},
  pages = {217},
  language = {es},
  address = {Madrid}
}
@article{chartier1999c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Escribir las prácticas: discurso, práctica, representación, Edición de Isabel Morant Deusa},
  publisher = {Cátedra Cañada Blanch de Pensamiento Contemporáneo de la Universitat de València},
  volume = {2},
  date = {1999},
  pages = {230},
  language = {es},
  journal = {Cuadernos de trabajo},
  address = {Valencia}
}
@book{chartier1997b,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  title = {Histoire de la lecture dans le monde occidental},
  publisher = {Éditions du Seuil},
  date = {1997},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@misc{chartier2000b,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  note = {trad en hongrois,},
  title = {Az olvasás kultúrtörténete a nyugati világban},
  publisher = {Balassi Kiadó},
  date = {2000},
  language = {hu},
  address = {Budapest}
}
@misc{chartier2000c,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  note = {trad en japonais,},
  title = {Histoire de la lecture dans le monde occidental},
  publisher = {Taishukan Publishing Company},
  date = {2000},
  language = {fr},
  address = {Tokyo}
}
@misc{chartier1999d,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  note = {trad. en allemand,},
  title = {Die Welt des Lesens. Von der Schriftrolle zum Bidschirm},
  publisher = {Campus Verlag / Paris, Éditions de la Maison des Sciences de l’Homme},
  date = {1999},
  language = {fr},
  address = {Frankfurt/New York}
}
@misc{chartier1999e,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  note = {trad. en anglais,},
  title = {A History of Reading in the West},
  translator = {Cochrane, Trad Lydia C.},
  publisher = {Polity Press},
  date = {1999},
  language = {en},
  address = {Cambridge}
}
@misc{chartier1998d,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  note = {trad. en espagnol,},
  title = {Historia de la lectura en el mundo occidental},
  publisher = {Taurus},
  date = {1998},
  language = {pt},
  address = {Madrid}
}
@misc{chartier1998e,
  author = {Chartier, Roger and Cavallo, Guglielmo},
  note = {trad. en portugais,},
  title = {História da leitura no Mundo occidental},
  translator = {Moretto, Fulvia M.L. and Machado, Guacira Marcondes and Macedo Soares, José Antonio},
  publisher = {Editora Atica},
  date = {1998},
  language = {pt},
  address = {São Paulo}
}
@book{chartier1999f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Historia zycia prywatnego, Tome 3, Od renesansu do oswiecenia},
  publisher = {Zaklad Narodowy im. Ossolinskich-Wydawnictwo},
  date = {1999},
  language = {pl},
  address = {Wroclaw}
}
@book{chartier2000d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Las revoluciones de la cultura escrita. Diálogo e intervenciones},
  translator = {Bixio, Alberto Luis},
  publisher = {Gedisa},
  date = {2000},
  pages = {183},
  language = {io},
  address = {Barcelona}
}
@book{chartier2000e,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Le Jeu de la règle. Lectures},
  publisher = {Presses Universitaires de Bordeaux},
  date = {2000},
  pages = {287 ,},
  language = {fr},
  address = {Bordeaux}
}
@book{chartier1997c,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Le Livre en révolutions. Entretiens avec Jean Lebrun},
  publisher = {Éditions Textuel},
  date = {1997},
  pages = {160},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{chartier1997d,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Lecturi si cititori în Franta Vechiului Regim},
  translator = {Carpov, Maria},
  publisher = {Editura Meridiane},
  date = {1997},
  pages = {407},
  language = {ro},
  address = {Bucarest}
}
@misc{chartier2000f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Les origines culturelles de la Révolution française},
  publisher = {Éditions du Seuil},
  date = {2000},
  pages = {195},
  note = {avec une postface inédite : « L’événement et ses raisons », p. 283-298) ;},
  language = {fr},
  series = {Points Histoire},
  address = {Paris}
}
@misc{chartier1998f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Les origines culturelles de la Révolution française},
  translator = {Inho, Baik},
  publisher = {Ilweolsegak Publishers},
  date = {1998},
  pages = {292},
  note = {en coréen).},
  language = {fr},
  address = {Seoul}
}
@book{chartier1997e,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {On the Edge of the Cliff. History, Language, and Practices},
  translator = {Cochrane, Lydia G.},
  publisher = {The Johns Hopkins University Press},
  date = {1997},
  pages = {191},
  language = {en}
}
@book{chartier1997f,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Pluma de ganso, libro de letras, ojo viajero},
  publisher = {Universidad Iberoamericana},
  date = {1997},
  pages = {116},
  language = {it},
  address = {Mexico}
}
@book{chartier1999g,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Publishing Drama in Early Modern Europe, The Panizzi Lectures 1998},
  publisher = {The British Library},
  date = {1999},
  pages = {73},
  language = {en},
  address = {London}
}
@misc{chartier2000g,
  author = {Chartier, Roger},
  note = {trad. en espagnol,},
  title = {El juego de las reglas: lecturas},
  translator = {Sardoy, Cristina},
  publisher = {Fondo de Cultura Económica},
  date = {2000},
  pages = {301},
  language = {es},
  address = {Buenos Aires}
}
@book{chartier1998g,
  author = {Chartier, Roger},
  title = {Yeniden Geçmis. Tarih, Yazili Kültür, Toplum},
  publisher = {Dost},
  date = {1998},
  pages = {287},
  language = {io},
  address = {Ankara}
}
@book{rolande1997a,
  author = {Rolande Bonnain-Dulon, J.-C.Bouvier},
  title = {Le Messager des campagnes, Etienne Bon colporteur du 20e siècle},
  publisher = {Éd. de Paris-Max Chaleil},
  date = {1997},
  pages = {123},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{wahnich1997a,
  author = {Wahnich, Sophie},
  title = {L’impossible citoyen, l’étranger dans le discours de la Révolution française},
  publisher = {Albin Michel},
  date = {1997},
  pages = {403},
  language = {fr},
  address = {Paris}
}
@book{piron1997a,
  author = {Piron, Sylvain},
  title = {Nicolas Oresme : violence, langage et raison politique},
  publisher = {Institut Universitaire Européen},
  date = {1997},
  pages = {104},
  language = {fr},
  series = {Working Paper, HEC, 97/1},
  address = {Florence}
}
@book{goldberg2000a,
  author = {Goldberg, Sylvie-Anne},
  title = {La Clepsydre, Essai sur la pluralité des temps dans le judaïsme},
  publisher = {Albin Michel},
  date = {2000},
  pages = {398},
  language = {fr},
  series = {Bibliothèque des idées},
  address = {Paris}
}
